Compilação de boletins de ocorrência registrados pela SSP
============
*Dados e documentação produzidos pelo Laboratório Espaço Público e Direito à Cidade da Faculdade de Arquitetura e Urbanismo da Universidade de São Paulo - [LabCidade FAUUSP](http://www.labcidade.fau.usp.br/)*

**Equipe:** Aluízio Marino
**Financiamento:** Fundação FORD
**Data:** 01/01/2020, atualização não prevista
**Licença de compartilhamento:** CC Atribuição (CC BY 3.0 BR) (ver arquivo LICENÇA.txt)

## Conteúdo
Dados sobre boletins de ocorrência divulgados pela Secretaria de Segurança Pública do Estado de São Paulo, referentes ao período de 2013 a 2019. A descrição das variáveis foi extraída do arquivo "METODOLOGIA.docx", fornecido pela própria SSP. 

São parte deste conjunto de dados:

    SIRGAS_SHP_Obitos_COVID19.cpg
    SIRGAS_SHP_Obitos_COVID19.dbf
    SIRGAS_SHP_Obitos_COVID19.prj
    SIRGAS_SHP_Obitos_COVID19.qpj
    SIRGAS_SHP_Obitos_COVID19.shp
    SIRGAS_SHP_Obitos_COVID19.shx
    MDIP_2013-19.csv
    METODOLOGIA.docx

## Metodologia
Download e compilação dos dados disponibilizados no portal de transparência da SSP. Para mais informações, confira o arquivo "METODOLOGIA.docx".

## Finalidade
Análise geográfica das ocorrências em atividades de pesquisa

## Dados externos
- (Secretaria de Segurança Pública do Estado de São Paulo](http://www.ssp.sp.gov.br/transparenciassp/Consulta.aspx)